[我未死心］被軋到手軟？特斯拉大空頭Chanos續唱衰、但轉買賣權

向來以賣空著稱的經理人Jim Chanos透露，至今他仍看空特斯拉(Tesla Inc.)，但已不再直接放空股票、而是改為買進賣權。

Business Insider、Benzinga報導，Chanos 20日接受CNBC專訪時透露，「我們已將放空股票的部位轉入賣權部位。」

他對特斯拉依舊保持看空立場，理由是本益比已突破天際。他在專訪中提到，人們在2019年預估的特斯拉2022年、2023年每股盈餘比現在還高，而當時其股價(經調整股票分割)僅接近50美元。

Chanos是在2016年5月開始放空特斯拉，股價迄今已暴漲超過1,800%。買進賣權頂多選擇不履約、賠掉權利金，虧損有限。放空股票卻是向別的投資人借來股票以當前價格出售，並在回補空單時從市場買回股票還給別人，虧損可能無限。

特斯拉20日上漲0.7%、收850.45美元；2020年股價暴漲743.44%，2021年迄今又續漲20.5%。

Chanos去(2020)年12月接受外媒專訪時就曾表示，2016年起的4年期間，放空特斯拉的部位其實相當成功。然而，過去12個月特斯拉股價飆漲超過750%、市值突破5,000億美元，Chanos坦言這「顯然令人相當痛苦」。

值得注意的是，電影《大賣空》(Big Short)真實主角、在2008年全球金融海嘯爆發前放空不動產抵押證券的知名對沖基金經理人麥可貝瑞(Michael Burry)，2020年12月1日稍晚除了透過Twitter表示「我正在放空特斯拉」之外，還向執行長馬斯克(Elon Musk、見圖)喊話，要他以目前這個荒謬價格多發行20-50%的股票(So, @elonmusk, yes, Im short $TSLA, but some free advice for a good guy ... Seriously, issue 25-50% of your shares at the current ridiculous price. Thats not dilution)。

貝瑞1月7日又發布推文透露，「我所布局的最新空單還在持續長大中。」(Well, my last Big Short got bigger and bigger and BIGGER too.)特斯拉1月7日當天大漲了7.94%，對此貝瑞表示，特斯拉新增的600億美元市值，相當於「1家通用汽車、2家好時(Hershey)、3家Etsys、4家達美樂披薩(Domino)、10家Vornado，大家要珍惜眼前美好時光。」